點解香港驗近視，冇眼鏡店會幫客人做散瞳

唔做散瞳，根本只會將假性近視當成真性近視

日積月累，度數就咁深

好多人以為自己近視，係因為打機看電影太多
其實主因係驗眼冇做散瞳

香港一間都冇？

唔係冇，但我未遇過，有眼鏡店會主動叫客人做散瞳。就算話想做，佢會叫你去眼科診所

散瞳係咩？ 放大iris?

因為佢地唔用得藥
醫生先可以用藥

近視加深就要換鏡，咁先有得賺錢

係咪即係放大瞳孔睇眼底?係嘅話驗開果間有做開

散瞳係幫你眼部肌肉放鬆
多數用散瞳劑/霧化眼鏡

隻眼長期疲勞會壓著視角膜
暫時性咁將佢變形（假近視）

但係如果配深左隻眼就會習慣
永久性地將視角膜變形（真近視）

因為太麻煩，落完藥水，條友要坐一陣等瞳孔放鬆，客多起上黎，邊有咁多位俾佢地坐。

仲要散完瞳，睇野起碼模糊半日，個客實以為你整鬼佢。

巴打邊度睇返黎

viu套有病有真相有講過假近視
不過就應該唔關「視角模」事？

政府的低能和害人法律
又一表面保障大，實際變害人的法律

眼鏡舖一般都唔夠去做
用到藥水一定要小心drug allergies 唔會求其滴左先算
第二就係有d人本身對眼narrow angle滴左有機會搞到急性青光眼

Btw其實香港有d公司同時有放瞳檢查同配眼鏡 不過自行google啦

點解學院唔train埋些視光師做呢樣野？
要全港市民犧牲眼睛健康？
冇錢培訓好視光師，有錢起高鐵三跑？

最基本，可以加強教育宣傳，起碼叫d 人唔好玩完手機，打完電腦或看完電視後驗眼。
驗眼前一日唔好睇電視電腦手機，唔好看書做功課超過兩小時。

我估唔到係想講視網膜定角膜 不過都唔關假近視事

你係唔係做呢行？
之前睇電視話有隻藥叫myopine
係0.01%的atropine可以預防近視
有冇聽過？

其實今時今日隻隻poly出既1仔都可以同你滴藥水做
問題係鋪頭唔會用咁多成本去做 又要買slit lamp睇Anterior chamber
以前d人配眼鏡淨驗度數 買set鏡做subjective refraction都出到啦

有 我會叫做減慢近視加深
無記錯以前係用0.1% 不過後尾有study話0.01%效果差唔多但少左副作用

係 話滴完之後一段時間睇野會好殘眼
香港而家多唔多人用？
明明睇落好似好好 但又好似唔多推廣咁

仲有其他方法呀
好似Ok lens同近幾年poly出DIMS鏡之類
同埋我覺得始終係藥 如非必要都做左其他例如生活習慣 眼鏡入手先
反而怕d人諗住滴左就無有怕

多謝解答